Moyes: 'Man Utd có quá nhiều cầu thủ thừa cân'
Chiến lược gia người Scotland từng ra lệnh cấm các học trò ăn quà vặt trong thời gian còn tại vị ở sân Old Trafford.
Anderson: Chuyện cổ tích không có hậu ở Man Utd / Van Gaal: 'Cả thế giới đang chống lại Man Utd'
David Moyes, HLV bị Man Utd sa thải cuối mùa trước, từng bị cựu cầu thủ "Quỷ đỏ" Rio Ferdinand chỉ trích trong cuốn tự truyện của anh vì ra lệnh hủy bỏ truyền thống ăn uống của một số cầu thủ. Theo thói quen hình thành từ rất lâu, các cầu thủ Man Utd trước trận được phép ăn bim bim ít chất béo nhưng Moyes thẳng tay cấm cản.
Moyes, hiện đang dẫn dắt Real Sociedad trong buổi phỏng vấn với tạp chí Fourfourtwo lý giải ông phải đưa thức ăn có chất béo ra khỏi thực đơn vì nhiều cầu thủ Man Utd rơi vào tình trạng thừa cân, không có lợi cho việc giữ thể lực thi đấu.
"Đúng là tôi từng yêu cầu mọi người không được ăn bim bim. Đó là bởi vì có nhiều cầu thủ khá béo và tôi không nghĩ rằng bim bim lại tốt cho việc giảm cân của họ", Moyes chia sẻ.
Wayne Rooney là một trong số những cầu thủ luôn đấu tranh với cân nặng của chính mình. Tiền đạo ngôi sao của Man Utd chỉ cần thả lỏng việc ăn uống trong hai tuần sẽ tăng cân chóng mặt. Anh thường bị các đồng đội trêu đùa là "gã béo". Trong thời Moyes còn dẫn dắt, một số cầu thủ như Rafael, Anderson, Smalling cũng có thân hình đẫy đà.
Rooney và Anderson là hai cầu thủ có vấn đề với cân nặng khi Moyes còn làm HLV Man Utd.
Trong buổi phỏng vấn, chiến lược gia người Scotland cũng làm rõ một số chuyện hiểu lầm trước đây. Các phóng viên ở Anh từng diễn giải sau phát biểu của ông khi Man Utd thua Man City 0-3. Các báo ở xứ sương mù khi đó dẫn Moyes nói rằng: Man Utd nên khao khát thi đấu có đẳng cấp như của Man City. HLV 52 tuổi cho biết ông chưa bao giờ nói như thế.
Chiến lược gia người Scotland cũng phản bác chỉ trích của Rio Ferdinand rằng ông cho các cầu thủ Man Utd tập luyện ngay tại sân cỏ công cộng tại Munich trước trận gặp Bayern ở tứ kết Champions League.
Triều đại của Man Utd dưới thời Moyes được xem là thất bại khi ông biến nhà đương kim vô địch Anh rơi xuống vị trí thứ bảy chỉ sau một mùa bóng.